袁國勇說，以往的新發性傳染病，很多都是因為人類的愚昧和貪婪、不尊重野生和食用動物的生命

袁國勇預計秋冬現第四波疫情 邊境控制必須滴水不漏

政府專家顧問之一、港大微生物學系講座教授袁國勇表示，預計新型肺炎疫情在秋冬會再次惡化，會迎來第四波疫情，認為可以參考這波疫情提供的線索，改善防疫措施。袁國勇在本台節目《香港家書》形容，這一波疫情回落是「慘勝一場」，建議政府在邊境控制必須做到接近滴水不漏，豁免的人數應盡量減少；亦必須讓全港十八區所有政府門診，隨時派發樣本瓶給任何覺得有需要、或有輕微病徵的市民做測試。他建議市民，除下口罩一起聚餐的時間應盡量減少，出外用膳可記錄食肆的地址，協助當局做追蹤工作。袁國勇又表示，餐廳應做好防疫措施，例如增加淨化空氣以至每小時有6次換氣的效果。他又提醒，康復病人在痊癒後4個半月，仍可以被不同病毒株再次感染，所有市民都應戴好口罩、做好手部衛生。袁國勇說，以往的新發性傳染病，很多都是因為人類的愚昧和貪婪、不尊重野生和食用動物的生命；濫捕濫食、破壞生態環境，來謀取最大的利潤，以致病毒和抗藥性細菌跳進人類，造成疫症大爆發，認為社會必須思考如何保護環境生態，與其他生物包括病毒和細菌進入一個和諧的生態平衡。

2020-08-29 10:02:54

等睇收回

Tui

係咪就死 轉死性

佢不嬲都係科學為先

我彈出彈入你打我啊

袁國勇係科學行先嘅人
冇任何政治考慮
所以遠比陳肇可信

又辱華

❌病毒株
✅病毒基因排序